\begin{frame}{Strukturmuster}
    Strukturmuster kontrollieren die Zusammensetzung von Klassen und Objekten und geben uns einen Werkzeugkasten damit
    einheitlich umzugehen.
\end{frame}

\begin{frame}[t]{Adapter}
    \begin{block}{Zweck}
        Adapter dienen der Anpassung einer Schnittstelle einer Klasse an eine andere.
        Der häufigste Verwendungszweck für Adapter ist die Adaption von Quellcode an eine
        Bibliothek.
    \end{block}

    \begin{figure}
        \inpreluml[width=\textwidth]{class_adapter}
    \end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}[t]{Stellvertreter}
    \begin{block}{Zweck}
        Stellvertreter helfen uns dabei, den \kgreen{Zugriff} auf ein
        Objekt zu kontrollieren.
        Er ersetzt dabei einen einfach Zeiger auf das Objekt durch eine Zugriffsmöglichkeit
        die über weitere Funktionen oder Fähigkeiten verfügt.
    \end{block}

    \begin{figure}
        \inpreluml[width=.85\textwidth]{class_proxy}
    \end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}[t]{Dekorierer}
    \begin{block}{Zweck}
        Ein Dekorierer kann dynamisch neue Funktionalität zu einem
        Objekt hinzufügen (\enquote{dekorieren}).
    \end{block}
    \begin{figure}
        \inpreluml[width=.9\textwidth]{class_decorator}
    \end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}[t]{Kompositum}
    \begin{block}{Zweck}
        Das Kompositum gliedert Objekte in einer baumartigen Hierarchie.
        In Programmen in MVC-Architektur finden sich Komposita sehr oft im Model.
    \end{block}

    \begin{figure}
        \inpreluml[width=.8\textwidth]{class_composite}
    \end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}{Aufgabe}
    \begin{task}{Wie konnte das nur passieren?}
        \begin{columns}
            \begin{column}{.6\textwidth}           
                Es ist Sommer und da ihr in eurem Restaurant Nachmittags noch nichts zu tun habt entscheidet ihr euch einen Eisverkauf
                zu starten. Für das Kassensystem habt ihr eine externe Firma eine Software entwickeln lassen. Voller Bestürzung seht ihr
                das Klassendiagramm rechts.
                 \begin{enumerate}
                    \item Was ist hier schief gelaufen und welches Entwurfsmuster hättet ihr hier gewählt?
                    \item Zeichnet das zugehörige Klassendiagramm und fügt noch ein Sorte und ein Topping hinzu.
                 \end{enumerate}
            \end{column}
            \begin{column}{.3\textwidth}                
                \begin{figure}
                    \inpreluml[height=.58\textheight,]{task_decorator_ice_pre} 
                \end{figure} 
            \end{column}
        \end{columns}                   
    \end{task}
\end{frame}

\begin{frame}{Aufgabe}
    \only<1>{
    \begin{solution}{Wie konnte das nur passieren?}
        \begin{figure}
            \inpreluml[width=.8\textwidth]{task_decorator_ice_after}
        \end{figure}

        Diese Lösung hat noch ein Problem. Welches, und wie können wir es umgehen?
    \end{solution}
    }
    \only<2>{
    \begin{solution}{Wie konnte das nur passieren?}
        \begin{figure}
            \inpreluml[width=.8\textwidth]{task_decorator_ice_after2}
        \end{figure}
    \end{solution}
    }
\end{frame}
